[
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 1,
    "question": "\u00een controlul posterior, Curtea Constitutional\u00e0 rom\u00e2n\u00e0 este sesizat\u00e0 de:",
    "options": [
      "a. una dintre partile procesului",
      "b. Avocatul Poporului",
      "c. instanta \u00een fata c\u00e0reia a fost ridicat\u00e0 exceptia",
      "d. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "e. 50 de deputati sau 25 de senatori"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 2,
    "question": "Scrutinul uninominal este cel care:",
    "options": [
      "a. fiecare votant are un singur vot",
      "b. desemneaz\u00e0 un singur partid c\u00e2stig\u00e0tor \u00een fiecare circumscriptie electoral\u00e0",
      "c.desemneaz\u00e0 un singur candidat c\u00e2stig\u00e0tor \u00een fiecare circumscriptie electoral\u00e0",
      "d. exprim\u00e0 votul personal al fiec\u00e0rui votant",
      "e. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 3,
    "question": "\u00eentre privare de libertate restr\u00e2ngerea libert\u00e0tii:",
    "options": [
      "a. este o diferent\u00e0 de esent\u00e0",
      "b. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "c.  este o diferent\u00e0 de intensitate",
      "d. este o diferent\u00e0 de grad",
      "e. este o diferent\u00e0 de natur\u00e0"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 4,
    "question": "Legea de organizare functionare a Curtii Constitutionale este:",
    "options": [
      "a. Legea nr. 24/1992",
      "b. Legea nr. 47/1997",
      "c. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "d. Legea nr. 47/1992",
      "e. Legea nr. 42/1992"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 5,
    "question": "Grevele pot fi:",
    "options": [
      "a. de avertisment, de solidaritate si conflicte individuale",
      "b. conflicte de drepturi, conflicte de interese si de solidaritate",
      "c. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "d. de averstisment, de solidaritate si propriuzise",
      "e. de averstisment, de solidaritate si conflicte colective de munca"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 6,
    "question": "Legea dispune numai pentru viitor, cu exceptia:",
    "options": [
      "a. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "b. legii mai favorabile",
      "c. legii penale mai favorabile",
      "d. legii civile mai favorabile",
      "e. f\u00e0r\u00e0 exceptii"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 7,
    "question": "Art. 44 alin. 4 din constitutie interzice:",
    "options": [
      "a. nationalizarea, exproprierea, rechizitionarea, alte masuri de trecere silita in proprietate publica a unor bunuri",
      "b. nationalizarea, exproprierea si orice alte masuri de trecere silita in proprietate publica a unor bunuri",
      "c. nationalizarea sau orice alte masuri de trecere silita in proprietate publica a unor bunuri",
      "d. nationalizarea si orice alte masuri de trecere silita in proprietate publica a unor bunuri",
      "e. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 8,
    "question": "Contestarea candidaturilor pentru alegerea arlamentului romaniei se solutioneaza de tribunal in termen de:",
    "options": [
      "a. 20 de zile de la data afisarii decizei de acceptare",
      "b. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "c. 24 de ore de la data afisarii decizei de acceptare",
      "d. trei zile de la ta afisarii decizei de acceptare",
      "e. 48 de ore de la data afisarii decizei de acceptare"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 9,
    "question": "Protectia vietii private acopera:",
    "options": [
      "a. dreptul individului de a lega si dezvolta relatii cu semenii sai",
      "b. dreptul la uitare legat de utilizarea datelor cu caracter personal furnizate in mediul virtual",
      "c. orice informatie privind persoanele publice",
      "d. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "e. sfera intima a relatiilor personale"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 10,
    "question": "Retragerea cet\u00e0teniei rom\u00e2ne:",
    "options": [
      "a. \u00een cazul \u00een care se dispune extr\u00e0darea",
      "b. este o m\u00e0sur\u00e0 dispus\u00e0 la cerere",
      "c. \u00een cazul \u00een care se dispune expulzarea",
      "d. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "e. este o m\u00e0sur\u00e0 luat\u00e0 cu titlu de sanctiune"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 11,
    "question": "\u00cen controlul anterior, Curtea Constitutional\u00e0 rom\u00e2n\u00e0 este sesizat\u00e0 de:",
    "options": [
      "a. Presedintele Rom\u00e2niei, presedintii celor doua carmere parlamentare, guvernul, un numar de 50 de deputati sau 25 de senatori, inalta curte de casatie si justitie si avocatul porpoului",
      "b. Presidintele romaniei, un numar de 50 de deputati sau 25 de senatori, guvernul inalta curte de casatie si justitie si avocatul poporului",
      "c. Presidintele romaniei, presendintii celor doua camere parlamentare, primul ministru, presedintele inalti curti de casatie si justitie si avocatul poporului",
      "d. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "e. Presedintele romaniei, presedintii celor doua camere parlamentare, primul ministru presedintele inaltei curti de casatie si justitie si avocatul poporului"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 12,
    "question": "Instantele extraordinare pot fi infiintate:",
    "options": [
      "a. in nici un caz",
      "b. prin ordonanta a guvernului",
      "c. doar prin lege",
      "d. prin lege, cu avizul consilului superior al magistraturii",
      "e. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 13,
    "question": "Durata total\u00e0 a arest\u00e0rii preventive nu poate fi mai mare de:",
    "options": [
      "a. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "b. 180 de zile",
      "c. 30 de zile",
      "d. 6 luni",
      "e. c\u00e2t stabileste instanta"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 14,
    "question": "Donatiile si legatele primite pentru finan\u00e7area campaniilor electorale trebuie declarate:",
    "options": [
      "l. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "b. \u00een Monitorul Oficial al Rom\u00e2niei",
      "c. Biroului Electoral Central",
      "d. Autorit\u00e0tii Electorale Permanente",
      "e. nu se declar\u00e0 dec\u00e2t veniturile cu care partidul se constituie"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 15,
    "question": "Un partid politic are ca tr\u00e0s\u00e0turi definitorii:",
    "options": [
      "a. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "b. un sediu si aspiratia de a exercita puterea politic\u00e0",
      "c. un sediu si cont bancar",
      "d. un program ideologic aspiratia de a exercita puterea politic\u00e0",
      "e. un program electoral 9i aspiratia de a exercita puterea politic\u00e0"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 16,
    "question": "Votul facultativ inseamna;",
    "options": [
      "a. nicio variant\u00e0 nu este corecta",
      "b. alegerile se organizeaza la solicitarea cetatenilor prin consultare populara",
      "c. cetatenii au deplina alegere in a se prezenta sau nu la urna de votare",
      "d. catatenii au alegere in a vota pentru un candidat sau nu",
      "e. organizarea alegerilor este lasata la latitudinea guvernului"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 17,
    "question": "Conventia European\u00e0 a Drepturilor Omului garanteaz\u00e0 dreptul la dou\u00e0 grade de jurisditie:",
    "options": [
      "a.\u00een orice proces pe rolul unei instante legal constituite",
      "b.exclusiv \u00een materie administrativ\u00e0",
      "c. exclusiv \u00een materie penal\u00e0 si administrativ\u00e0",
      "d. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "e. exclusiv\u00een materie penal\u00e0"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 18,
    "question": "Greva de solidaritate:",
    "options": [
      "a. nu poate avea o durat\u00e0 mai mare de o zi si trebuie anuntata in scris conducerii unitatii cu cel putin 48 de ore inainte de data incetarii lucrului",
      "b. nu poate avea o durata mai mare de 2 ore si trebuie anuntata in scris conducerii unitatii cu cel putin 2 zile lucratoare inainte de data incetarii lucrului",
      "c. nu este limitata in timp, pe perioada ei contractul de munca fiind suspendat",
      "d. nu poate avea o durata mai mare de o zi si trebuie anuntata in scris conducerii unitatii cu cel putin 2 zile inainte de dat incetarii lucrului",
      "e. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 19,
    "question": "Liberul acces la justite inseamna:",
    "options": [
      "a. obligatia de a te adresa instantelor judecatoresti si de a beneficia de mijloace adecvate ocrotirii dreptului incalcat, corespunzator gravitatii si periculozitatii sociale a vatamarii ce s-a produs",
      "b. posibilitatea de a te apara in data instantelor judecatoresti corespunzator gravitatii si periculozitatii sociale a vatamarii ce s-a produs",
      "c. posibilitatea de a te adresa instantelor judecatoresti si de a beneficia de mijloace adecvate ocrotirii dreptului incalcat, corespunzator gravitatii si periculozitatii sociale a vatamarii ce s-a produs",
      "d. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "e. posibilitatea de a te adresa instantelor judecatoresti"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 20,
    "question": "Cererea de anulare a alegerilor prezidentiale se poate face:",
    "options": [
      "a. In termen de cel mult 2 zile de la anuntarea rezultatului alegerilor",
      "b. In termen de cel mult 2 zile de la inchiderea alegerilor",
      "c. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "d. In termen de cel mult 3 zile de la anuntarea rezultatului alegerilor",
      "e. In termen de cel mult 3 zile de la inchiderea alegerilor"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 21,
    "question": "Avocatul Poporului este ales de:",
    "options": [
      "a. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "b. Camera Deputatilor pe 4 ani",
      "c. Senat pe 5 ani",
      "d. Parlament pe 4 ani",
      "e. Numit de Primul Ministru pe 5 ani"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 22,
    "question": "Inviolabilitatea sediului industrial sau comercial:",
    "options": [
      "a. este asimilata inviolabilitatii domiciliului",
      "b. nu este garantata de constitutie",
      "c. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "d. nu este supusa acelorasi reguli ca in cazul domiciliului propriu-zis",
      "e. nu poate fi incalcata fara mandat emis de organul de urmarire penala"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 23,
    "question": "Controlul interior este exercitat cu privire la:",
    "options": [
      "a. Iegi si ordonantele guvernului",
      "b. Iegi, regulamentele parlametului si tratatele",
      "c. Iegi, regulamentele si hotararile parlamentului si tratele sau alte acorduri internationale",
      "d. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "e. Iegi si hotararile parlamentului"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 24,
    "question": "\u00een Rom\u00e2nia referendumul poate fi:",
    "options": [
      "a. european, national, regional sau local",
      "b. national sau local",
      "c. national, regional sau local",
      "d. doar national",
      "e. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 25,
    "question": "Prin minoritate nationala, legea electorala intelege:",
    "options": [
      "a. acea etnie care este reprezentata in parlament",
      "b. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "c. acea etnie care este organizata in romania si prin statulul sau respecta valorile proclamate de Constitutie",
      "d. acea etnie care este recunoscuta de consiliul minoritatilor nationale",
      "e. acea etnie care este reprezentata in consilul minoritatilor nationale"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 26,
    "question": "Dreptul de a alege membrii parlamentului uniunii europene din partea romaniel este recunoscut cu indeplinirea cerintelor legale:",
    "options": [
      "a. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "b. doar celor care au dobandit cetatenia romana prin nastere",
      "c. cetatenilor romani si cetatenilor din tarile uniunii europene cu domiciliul sau resedinta in romania",
      "d. doar cetatenilor romani cu domiciliul in ramania",
      "e. Tuturor cetatenilor romani"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 27,
    "question": "200 000 semnaturi ale unor cetateni cu drept vot sunt necesare pentru:",
    "options": [
      "a. sustinerea unui candidat independent la parlment intr-un-colegiu",
      "b. sustinerea unui candidat independent la functia de presedinte al romaniei",
      "c. nicio variant\u00e0 nu este corect\u00e0",
      "d. sustinerea unei liste electorale pentru parlament",
      "e. sustinerea unui candidat de presedinte al romaniei"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  }
]
